\subsection{Serielle Schnittstellen}
\label{sub:serielle_schnittstellen}

\subsubsection{UART (Schnittstelle Informatik)}
\label{ssub:uart_schnittstelle_informatik}

Ein wichtiger Aspekt war es, eine einwandfreie und möglichst schnelle Kommunikation zwischen dem
Raspberry und dem FRDM-Board herzustellen. Hierfür wurde eigens eine separate serielle
Schnittstelle ausgewählt. Diese kann über zwei Leitungen erstellt werden. Auf das genaue Protokoll
wurde im Kapitel \namerefit{sub:itserial} eingegangen.

\begin{figure}[htpb]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\linewidth]{raspberry-frdm-interface.png}
  \caption{Mapping der Befehle auf die Funktionen}
  \label{fig:functionmapping}
\end{figure}

In Abbildung \namerefit{fig:functionmapping} ist eine Übersicht der einzelnen Befehle aufgeführt.
Die Auswahl wird mit einem Switch-Case durchgeführt.

\subsubsection{Bluetooth}
\label{ssub:bluetooth}

Um das Einstellen des PID-Reglers zu erleichtern wurde eine kabellose Schnittstelle eingebaut. Diese ist
auch für das Auslesen diverser anderen Status-Werten und Fernsteuern des Fahrzeuges optimal
geeignet. Es können also beispielsweise jederzeit Werte des Infrarot- oder Farb-Sensors oder die
Akku-Spannung ausgelesen werden.





